香港衝突升級 英記者批評英籍警察助紂為虐

英國自由撰稿記者比瑞爾（Ian Birrell）19日在「泰晤士報」撰稿，批評部分英國籍警察在香港反送中示威運動當中，替中國做了卑鄙的工作，包括下令發射催淚彈。（圖擷自The Times）

2019-11-21 21:33:10
〔中央社〕英國自由撰稿記者比瑞爾（Ian Birrell）19日在「泰晤士報」撰稿，批評部分英國籍警察在香港反送中示威運動當中，替中國做了卑鄙的工作，包括下令發射催淚彈。

比瑞爾以British officers are doing China's dirty work in Hong Kong為題撰稿，香港的和平示威演變成和警察的暴力對抗令人痛心，示威者使用自製投石機，和警方精良的武器根本無法相比。但從一開始，這些年輕示威者就願意灑熱血、替未來而戰，面對壓迫，他們別無他法。

他表示，年輕人的勇氣讓人敬佩，但令人沮喪的是，竟然看到部分英國人在前線對抗這些年輕人，替北京做卑鄙的工作，指揮港警壓迫自由。

根據比瑞爾的觀察，至少有5名英國警官在港警中扮演了領導的反示威角色。這幾名英國籍警官已經被示威者在社群網站上點名，指控他們指揮港警暴力攻擊。一名退休英國警官也告訴比瑞爾，這些人的作為令許多英國同僚感到失望。

他表示，其中包括出現在港警圍攻大學現場的香港警隊總警司陶輝（Rupert Dover），還有離開英國海軍後加入港警的指揮官莊定賢（David Jordan）也被現場目擊。

比瑞爾說，還有一名英國警官因為下令發射催淚瓦斯而惡名遠播。當時親民主政治人物接近警方，呼籲和平解決街頭衝突，但他卻下令發射催淚彈。

1997年香港主權移交時，香港有900名英國警員，目前的3萬2000人香港警隊當中則約有50名外籍人士。

比瑞爾表示，這場衝突開始時，警察儘管有很多疏失，但還沒變成惡警，但他們漸漸被牽扯進更有攻擊性的戰術之中，替中國主子賣命。現在的港警拿著步槍、逮捕醫護人員，做出令人噁心的野蠻行徑。香港逐漸失控，英國警官該是時候尊重祖國的民主傳統，停止助紂為虐。

淘龜

褫奪呢班英奸嘅英籍啦！！BNO都唔好比佢！！！叫佢哋攞特衰護照啦！！

唔知個邊啲議員知唔知呢

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)